新西蘭華裔議員被指隱瞞解放軍背景 中國間諜早遍布天下

綜合報道，新西蘭執政黨「國家黨」的華裔議員楊健，日前被外媒指因刻意隱瞞曾於中國兩間軍校求學及執教的背景，涉嫌於當地進行間諜滲透活動，更暗示楊健協助中國透過身為「五眼」（Five Eyes）情報聯盟成員的新西蘭，窺探美國、英國、澳洲、加拿大的情報，因而被新西蘭安全情報局（NZSIS）調查，但楊健否認自己為中國間諜。

新西蘭大選在即，英國《金融時報》與新西蘭獨立媒體Newsroom早前（13日）發表聯合偵查報道，形容曾擔任國會外交、防務和貿易特別委員會委員的楊健，在1978年至1993年期間，先後於中國解放軍空軍工程學院，以及洛陽解放軍外國語學院就讀和任教。報道引述專家指，只有中共軍官兼共產黨員才會於軍校任教，而有關軍校更是被公認為專門培訓軍事間諜的地方。然而，在楊健的官方履歷或曾任職的奧克蘭大學教授簡介中，均無相關背景。

楊健周三（13日）接受傳媒訪問時曾指，有關履歷向來「透明」，並否認自已為間諜，只是曾經擔任中國軍方的文職人員而非軍官，但承認在1994年出國前曾為中國共產黨員。

不過，中國派出間諜到世界各地的情況亦並非罕有，除了新西蘭外，還有其他處於領導角色的大國，如美國、澳洲等。在今年5至6月，澳洲政府與當地媒體已不斷指責中國，稱中方情報部門滲透當地，並構建「間諜網」，同時通過與北京政府稔熟的企業家，以政治捐款影響澳洲的外交政策；其後中國批評澳洲「賊喊捉賊」、「邏輯十分滑稽可笑」。

美國去年亦拘捕一名美籍華裔核子技術工程師，起訴他非法協助中國發展核能技術，當事人於今年年初認罪。司法部國家安全科署理主管博安蒂（Dana Boente）亦曾表示，該工程師招募當地核能專家，協助「中國廣核集團」生產一種特殊核材料，以縮減中方設計和製造核子反應爐零件的時間和成本。

中國每年輸出咁多留學生點會冇間碟，香港都大撚把共產黨員

共諜係佢地一路以來最大成功因素之一
西方國家真是要當佢地恐佈份子咁清先得

對付匪諜絕對唔可以手軟

你只要限制中國籍人士入境即可

諗太多, 好多係真心幫大陸做野既學生.

基本上就係靠微信圈不停洗腦, 所以一係 Block 左微信一係踢走哂班學生再捉內鬼.

事實大部份都係共青團啦

班小中國ching chong spy應該要好似羅森堡夫婦咁處死佢地

首先，呢議員唔係學生
其次，真心幫大陸做野既學生做間諜行為咪共諜囉